消防手足已還押5個月，今再被拒保釋，妻患產後抑鬱

【抗暴之戰】消防員涉藏汽油彈加控非法集結罪 再申保釋被拒 妻患產後抑鬱

去年11日10日各區開花示威抗警暴，旺角有黑衣蒙面群眾聚集，爆發警民衝突。一名已婚現役消防員被指「批踭」襲警及管有多支汽油彈被控。案件今於九龍城裁判法院再訊，控方要求修訂控罪，刪去襲警罪，但新增非法集結罪。被告至今已還柙5個月，去年先後在裁判法院及高等法院申請保釋，但均被拒，無法親眼見證骨肉出生。辯方今再次申請保釋，惟被裁判官嚴舜儀拒絕。據知，被告的妻子患上產後抑鬱症。

被告方手足（33歲）現被控拒捕、管有物品意圖摧毀或損壞財產罪、管有違禁品物品罪，以及非法集結罪。控罪指他於去年11月10日在彌敦道以及山東街抗拒警員X，並管有四支汽油彈、一支鐵筆、一個鐵鎚及一把摺刀，並於同地非法集結。

據悉，被告的妻子患有產後抑鬱症，家中有兩名幼子、患病母親以及外母需其照顧。被告是家庭唯一經濟支柱。辯方呈上立法會議員鄺俊宇為被告撰寫的信件。

被告被捕時遭防暴警以膝壓頸背

被告被捕後一度留醫，首次提堂時無法出庭應訊。據知，被告被捕時遭防暴警以膝壓頸背，臉部磨地，呼吸困難，因而送院。
據控方早前的案情指，當晚9時多，有近百名戴面罩的黑衣人在彌敦道近山東街集結、堵路及縱火。至10時半左右，警方往新填地街及山東街掃蕩，有警員看見被告手持汽油彈逃離現場，追截期間被告投下汽油彈。被告及後被捕，其間以左手肘襲擊署理警長X，並一度逃脫。警員從被告褲袋內搜獲摺刀，其隨身物品中亦搜出鐵筆、鐵鎚、三支汽油彈、眼罩、氧氣面罩、剪刀、索帶、泳鏡及手套等。惟控方今日撤回襲警指控。
控方申請將本案與另一宗同日發生的案件合併，該案被告為銀行職員趙皓雋（25歲），被控襲警、拒捕及管有攻擊性武器三罪。裁判官亦拒絕其保釋申請，趙須還押候訊。兩案均押後至4月22日再訊。

對唔住手足

頂住呀手足

幫唔幫到佢太太

手足

我信好人有好報

佢開聲眾籌一定好多人捐

錢應該無問題，佢未家罪應該有糧。

Tui

鄺神聯絡到義士屋企人？

真係唔知點幫 我地連登籌幾球安家費比佢好無

真係好慘

推

可以點幫到手推

停 職 公 務 員 如 果 被 控 觸 犯 可 導 致 免 職 的 刑 事 罪 行 或 違 紀 行 為 ， 一 般 會 被 扣 發 半 數 薪 酬 。 該 員 一 旦 被 裁 定 罪 名 成 立 ， 而 有 關 罪 行 嚴 重 程 度 可 導 致 免 職 ， 當 局 即 會 扣 發 其 全 部 薪 金 。

閪官 721班撚樣又俾保釋

消防真漢子

一諗起手足個小朋友可能5,6歲先第一次見到爸爸，就好心酸

坐完出黎老婆應該生第二胎

太蠢了

點眾籌

懷孕到生娩成個過程都好需要人陪伴同支持⋯

對唔住啊手足

開聲一定籌

食屎啦屌你老母！

又少個account

希望手足同佢屋企人會頂得住

有無人forward 比鄺神

連登唔介意供到佢個仔上大學

消防手足真義士黎

希望手足無事
一家平安

今日下午仲有5位手足上庭，請大家聽審聲援或留意法庭文字直播台

搵樓俾佢住實際D，會無宿舍。

未定罪先坐半年

🕝14:30
🏛東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️錢禮主任裁判官
👤梁(16) #提堂（#20200119金鐘 管有攻擊性武器:𠝹刀、兩傘等）
👤林(34) #提堂（#1108銅鑼灣 襲警）

🕝14:30
🏛西 九 龍 裁 判 法 院 6 樓 8 庭
👩🏻‍⚖️劉綺雲裁判官
👥羅,黃(22-56)🛑已還押逾80天 #提堂（#1006旺角 有意圖而傷人:毆打X(中国遊客)及Y）
👤埃及籍手足(35)🛑已還押逾50天 #提堂（#1006旺角 有意圖而傷人）

＊＊＊＊＊
#不是聲援
15:30 高等法院第1庭 #宣布判決（政府上訴 緊急法禁蒙面裁違憲）

（2228更新）

可以點幫到佢

Push

不要放棄
直到光復香港

想捐錢

痴撚線 未判就先坐5個月
如果班差佬唔係濫捕 就唔該啲法官裁判官快啲審 開埋夜審都要
一係就俾手足保釋
而家未判就坐咁耐 係咪姐係假定手足已經有罪
仲話有法治喎 而家香港幾時行有罪假定

點幫手？

收皮啦

放心
皇軍一定玩盡,再叫班藍絲喪屍式投訴,好快炒

消防手足

狗官放人啦屌

上得前線，就預咗有代價

The saddest
Im so sorry

收嗲啦 屌你老母死賤種 你都係你老母同另一個男人生出黎

有冇野可以幫到

可以點幫手

(Show Blocked Uswr - 月巴絲細隻)
又一隻五毛狗

可以點幫佢一家人

喪屍ac

班狗出哂嚟吠
連仔都可以唔BAM

搵佢老婆再捐比佢啦, 香港有錢但唔想出面既人大把咪當買贖罪卷.
人地就犧牲自己, 咁有錢既唔敢行出黎咪私底下幫手.

push

唉 呢啲精神創傷唔係錢可以解決到

要攬炒無計 頂住

頂住 有咩可以出聲唔好自己死撐

除咗捐錢有冇嘢可以做到

有咩可以幫到手？

thanks

跟blocked

咩如果唔係 而家擺明行緊大陸果套
鎖你一年半載唔審你
送中都唔洗慳返車馬費

p

連登仔已經吹緊風 叫人唔好再出去啦 話驚俾人罰2000

消防手足 你真係蠢左 唔值得

Blocked too

收下把口喇臭閪

唔審又唔批保想點撚樣

好擔心，點算

有冇咩方法可以捐下奶粉錢 一千幾百都好

唔係話佢太太想低調處理咩

唔洗開聲先捐 好多真手足唔會想貪果啲錢 但唔代表我地要唔幫

不能讓手足白白犧牲

叫啲議員幫手啦 唔係選佢地托柒咩

對唔住 手足
阿嫂 好多人支持你 你有事 找支援 香港人一定幫你
BB 你好有福氣 有個型仔義氣老豆

低調都可以幫人

其實還押有冇個上限嫁？ 屌你老母下下咁樣唔比保釋又唔撚判咁要人鳩坐咁耐，無撚野丫？

其隨身物品中亦搜出鐵筆、鐵鎚、三支汽油彈

依樣最難打..

上年六月前咁講應該都仲有用

手足
可以點幫？

😨

劣改

7 警有長糧...

Blocked，謝推post

家中有兩名幼子

抽水都睇清楚內文先啦

講呢啲說話為乜呢巴打

可以點幫手？

搞唔撚掂又唔出聲，屌！
自己又抑鬱，又湊唔掂兩個仔

硬淨d喇屌

可以點幫手足家人

諗下有咩幫到手

有冇野可以幫到?

手足未坐，你老母已經俾人坐緊。等多個細佬啦。

想低調處理，就係信你處理到

屌那星，你係處理唔到就出聲喇，身邊人見到佢唔掂既就幫佢手出聲喇，隨時一個拖兩件跳樓

犯罪分子=手足

如果告唔入有冇得因為個病,民事索償返政府?

頂住 我地一定唔會忘記

屌那星，有無素人議員幫拖籌旗呀？

鄺葆賢去幫手喇，佢出到聲大家都信喇

其實咁收監法 判得黎都坐完

希望判兩年or below
咁都不致錯過個仔太多成長時間
但出到黎已經唔係bb

好心痛

應該唔會
估坐2 年?

好撚慘

推 可以點幫到佢

手足太太想低調處理，請各位巴絲尊重慎言。

對唔住，頭先見蘋果出咗新聞就fwd咗，無留意被補組

昨晚叫人出去紀念下周同學
一堆人同我講 唔得呀 而家出去一定會俾人罰2000$架
你出去港共就最開心 唔好中計呀

我地有咩可以做..........

殺人=維護秩序

產後抑鬱仲低乜撚調呀
鄺葆賢快d過去幫拖喇

好呀！眾籌吧！
幾球起碼解決了未來經濟上的憂慮，其他的一步步來。
手足撐住！
連登可否聯絡鄺神搞眾籌，快啊！
請盡快啊！

再見

自私自利的人才最聰明。

天佑義士

有咩可以幫到手

有困難通知大家 一定會捐 對唔住手足 毋忘付出

說自己? 閣下數目有點混亂?

還押係唔計坐監
仲要唔會因為咁考慮減刑

鄺葆賢唔係急症醫生？

好𨶙大單野咩而家 ? 又唔比保釋
恐怖襲擊就有得保兼放生一大班人

推啊。。。

呀sir
你一個月搵幾錢呀？
2 /3萬咋？做撚到隻狗咁上連燈仲乜丫
書又唔撚讀
你搵好少錢呀 廢閪

下

想睇下有咩幫到佢

眾籌啦 幫到唔佢都要幫佢太太 係咪fb搵鄺神就得

一定 ! 一貼連結就會給 !
連登請聯絡鄺神盡快眾籌，這是可以為手足做得到的最實際有用的一項 !

Pish

邊個話唔計啊

X 2 !

呢個姓嚴既西官真係西到爆
之前又係唔比保釋係到串柒柒
正撚樣

死黑警幾時妻離子散

錢唔怕捐，產後抑鬱真係唔知點算

可以點幫

還押一直都計

無錯 就算佢唔出聲大家都要主動去搵同問

快捐

點樣可以捐錢比佢

應該只出半糧

引曬啲五毛出嚟

咪係。既黑心又低能。

推
岀聲一定幫

手足 有需要通知大家 一定捐 好對唔住 毋忘付出

對，連登可否搞眾籌！快啊！

點樣可以幫到佢屋企人先...我知手足都好需要幫助..

係手足比佢小朋友同香港人既身教

叫popo 扔佢個仔落樓
廢事大個又出嚟搞事

推呀

三毛

721告暴動可以第一時間保釋
法律真係一個離撚晒地既反智遊戲

呢個post 幾隻

屌你老母

支持

記得佢之前寫左封信話
佢無野對唔住香港人
唯一對唔住佢妻兒(好心嗡)
希望你哋一家平安 保重

手足頂住

眾籌

被捕組有冇講到點樣支援到佢家人

最起碼錢一定可以比

唔武裝革命係對付唔到赤匪

呢d真慘，之前迷你倉燒死個消防隊長都捐幾千萬，呢d應該都要捐錢幫下

請堅持住‼️好快世界正義力量就會將港共黑警和支共一起送上國際甚審判臺！清算佢啲貪腐财產和所犯罪行

#班農：「要對習進平、王岐山進行「紐倫堡審判」！

「中共对美国发起的战争！中共是中國人民的威脅，是美國的威脅，是全人類的威脅！中共對美國發起的戰爭！」

你呀？P牌仔

幫到呀要

壞人都未有天收啦

呢d唔幫講唔過去，有冇fact check左既家屬戶口可以捐下錢？

代價太大

有得探監ge

暴動難入罪

呢d入罪機會大 不過刑期短好多

我估頂多3年到。。。實坐2年內

多謝手足付出！希望太太堅強，好多同路人一起！

如有需要，請舉手！

錢開到聲大把人捐 唔難
問題係精神狀態 呢樣先難搞

事實就世界係惡人當道
好人只會被人利用同壓迫

好人會有好報
我地都會堅持，直至光復香港

惟被裁判官嚴舜儀拒絕
相由心生屌你老母

可以揾鄺神問佢屋企人?

分化?

你老母就生第二胎 不過難產

又曬一個ac

我屌你老母臭化閪啦縮返入老母個閪度唔得嘅係都要伸個龜頭出嚟俾人屌

唉無野幫到手足

手足保重

又少個account
推下先,等多啲人block柒你個撚樣

眾籌唔太可行
淨係眾籌比呢個又對唔對得住其他被捕義士
呢個又籌果個又籌咁點樣同捐番星火612分別不大

呢個point當初有人提議買層樓比岳義士果陣已經有人提出

手足一定要幫!

有無經濟要幫手呀

啱 值得深思

想眾籌比佢太太

太太可唔可俾個户口黎at least唔洗煩錢銀問題

手足...

可以點幫佢太太？

光復香港

真手足

大家夾錢比佢

要靠手足親友幫助，我地可以課金，但心寧上安慰，只有最親朋友先可以做到

Dllm you should go to hell

你冇撚病呀？

真英雄 可唔可以幫到消防手足屋企人

有咩可以實際幫到
去過旁聽支持，但真係無咩實質作用

唔識就靜靜哋啦

有無囚籌?!

有無眾籌?

點樣可以幫手足屋企
太太！頂住呀！

點幫佢

唔介意香港人嗌黑警有報應
我哋可以成為黑警的報應
香港人想香港人有好報
不如親自去報恩

手足頂住呀！
屋企人有需要一定要岀聲
真正嘅香港人一定會幫手

仆街黑警害到香港人咁慘！正一人渣！
老屈人有呢樣有果樣！睇住有報應呀賤種！

槍指揮法律

希望佢太太快啲放開心情。手足多謝您！
幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

有冇人識佢
開個眾籌啦

食屎啦五毛

賤畜 下一代也是賤䅜

要唔要衆籌什俾佢太太？

袁某 你是賤畜 你的下ㄧ代也是賤種

臭閪

係都掟你先啦

推，對唔住手足，多謝你+有必要幫幫阿嫂，同路人互相支持

原來你就係咁出咗世

慘

幫佢太太

Blocked
Bye

加油呀

屌你老母臭閪而家呢度大陸呀 未撚判已經坐五個月我屌你老母臭閪狗撚到呀

冇得見部啱啱出世嘅BB
自己太太有事又唔可以喺佢身邊照顧佢

你原來係隻野種

又係嚴舜儀呢個狗官
點可以幫到太太

咪撚覆條五毛 直接block尻佢啦 係咪on9架

Molamola

唉

物以類聚，你娶嘅老婆應該會係咁
人地個個就未必

有冇方法眾籌？

唔洗理佢
Block 佢得㗎啦

老公唔係度， 但我相信仲有200 萬人會幫手，所唔好太擔心

沒錯, 識得佢老婆0既朋友仔, 多D關心下人仲實際

幫推

加油！

Respect

又要沖出柒 單機啦

你老母生你隻賤種出黎真係搞事
一出世就應該扔你落街啦

希望你全家生癌

點解無消防同袍出黎聲緩？
唔係話消防好黃既咩？

佢咪好人囉

又分化？
唔通去聲援打鑼打鼓？

咁朱經偉又可以出Full pay

Push...

睇住你屋企果件好過啦
撚樣

想幫 如果唔幫個個好快怕出事連累家人唔敢出嚟

有咩實際行動 講句19好人好報 有柒用咩

佢有講錯咩

popo 唔害人地d仔女啦

下? 人地呢個手足開左PO 成2個月啦

呀哥就嚟上庭 想大家幫下手

既然消防手足太太想低調 咁可唔可以運用呢個POST既曝光率幫下呢個手足?

呀哥就嚟上庭 想大家幫下手

既然消防手足太太想低調 咁可唔可以運用呢個POST既曝光率幫下呢個手足?

利申: 捐左2千

頂住啊

😢

阿嫂你老公係真英雄呀
撐住呀

：手足犧牲咗
：不能讓手足白白犧牲
冷氣軍師又嬴

請問佢以咩理據唔比保釋？
你係有充足理據就唔洗等5個月 過咁多堂
直接定罪啦
咁耐都未定罪
咁姐係證據不足啦
憑咩要人未判先坐？

希望可以寫感謝信俾佢地
支持佢太太

無得打，等坐監

no ff

... 手足

賤賊成世唔告佢，佢就成世無得保釋終身監禁

係

好對唔住手足

唔好講呢d
要諗點幫到手
我知屋企人想低調
但有無眾籌link個d
幫到少少都好

入撚硬

佢家人需要財政上幫忙出聲

你係禽獸生出黎

推，有咩可以做到？

咁算唔算利好消息9估唔夠料拖時間最後discharge 可以告政府

黑警死全家

對唔住

？？？？？？

又一件
單機啦你

公務員，唔夠黃，條底褲好黃

鄺神可否組織籌款？

捐錢又話洗黑錢，咁不如叫佢老婆拍賣商品，如果有認證，500元買義士用過杯，我寧願

有冇渠道幫到佢家人?
直接捐現金最實際

可以點幫
對唔住手足

眾籌一定捐

有乜途徑幫到

講了成年，又話會充公...結果一事無成。

有Ｄ案件，好難打甩，寧大家夾捐數十萬俾義士支持將來生日，俾律師我不了

可以點幫? 只有出黎抗爭贏咗佢，個細路童年無老豆陪，你俾幾多錢都係無用，唔好成日以為俾咗錢就可以當自己有付出，但事實上就算位消防手足要坐，香港人都係出唔到黎，真係覺得個細路慘，遇著一班自私自利嘅香港人

推手

橙。。。😭

唔好講你自己 d 經歷出黎先得架

冇

It is a vicious curse in disguise if Child登仔 calls you 手足 .
畀連仔嗌做手足嘅通常都冇好下場。

講風涼話就收嗲啦
呢度俾你講笑呀?

非法集結仲大罪過渣的士撞人？要扣咁耐都唔比保？

老婆需要老公陪伴
冇咗心靈上依靠真係好痛苦

ppp

死全家未？

收嗲啦撚樣

有冇野可以幫到手
我已經日日做文宣
只幫襯黃店
唔搭黨鐵 唔用八達通

天佑好人

五大訴求

釋放所有抗爭者

做好自己

Push
可以點幫手足

天佑手足

push 手足同手足一家頂住

唉屌。。。

幫推！

11月10日其中一位被捕消防員最後對港人寄語

兩公婆都要頂住呀

推到有眾籌

唉屌

瞓醒未？

哩個冇fc，呵敢捐

哩個係五毛

又一隻垃圾三毛狗

你老母生多十胎都仲得
仆你個街

唔好笑呀dllm

叫身邊嘅人，包括父母投非建制，9月要35+

狗官

由知名人士發起衆籌，一定會幫

確係慘

姓鄺既求情信 ， ， ， ，？

確係事實

得認罪啫。。。。唔通話打邊爐。

仆街。。。講黎托

會扣返。。。

襲警。。。都唔只

襲警罪好似唔會判好重
未計幾條罪同期

可唔可以捐少少錢俾佢屋企人

閣下瞓醒未知唔知你行到出街咩嘢都冇做都可以成為你所謂「出手」嘅人

最高兩年

幫手眾籌啦

如果同期 當坐兩年
實坐16個月
其實判得黎已經差唔多坐完

搵個議員之類牽頭

香港人應該盡一切能力幫義士維持佢地原本應有嘅生活 因為佢地本來就應得 只係為左香港先咁

好人有好報

摺刀鐵筆鐵鎚較剪四樣都唔用反而掟垃圾係乜思維 唔用仲要帶出嚟咪戇尻囉 即場搜到坐監冇得怨啦

有時諗緊為左你呢啲西人
打生打死為香港係咪真係值

有啲說話係唔可以講出口既
定係覺得自己好幽默？

同問

Sorry 😭😭😭

佢請左唔要錢啊

應該要用盡8日一次覆核保釋權利, 煩鳩個官都好

Push,有冇嘢幫到手？

手足撐住

頂住

消防工作壓力咁大，人渣特首唔叫狗官包容一下

PUSH

食撚屎啦！

遲啲到你受

200萬人一齊暴動贏咗佢，唔係嘅sorry，千幾位手足等坐監，到時有排香港人去嬲

想幫手

贏就可以幫到佢太太
所以，革命啦

對唔住呀，只能係度留個言希望你一家大小平安

agree

老婆要撐住
睇到眼濕濕

好難講點做先啱
兄弟爬山各自努力

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

對唔住呀

幫消防手足 好過幫唱k架仔

有幫就搵人幫 仲低咩調
香港人就係呢d性格累事